發聲被炒員工心聲 「TVB清算過後勢更媚共」

發聲被炒員工心聲
「TVB清算過後勢更媚共」

阿B深明TVB容不下異見，但他不會為了生計而選擇沉默。易仰民攝

【趕盡殺絕】

【本報訊】上月23日，無綫電視突然以「市場不穩和政治動亂拖累」為由解僱約20人。雖然無綫曾表示裁員與政治因素無關，但多名被辭退的員工向《蘋果》指出，參與過設置連儂牆、張貼反送中訴求標語紙、上載員工證等行動後，都落得「炒魷」命運，「喺呢間公司做得呢啲嘢，老實講都預咗炒，但係咪就甘心唔發聲？點解講吓政治嘢要好似做犯咁？」他們都擔心，無綫欲一網打盡不聽話的員工，他日要製作唱好大陸的節目，諂媚程度更大、反對意見更少。

記者︰于健民

相關新聞：青馬橋狂查車 市民：港人唔係恐怖分子

《機動部隊2019》監製李志倫曾把「黑白是良知」貼在辦公室。

身為無綫助理總經理余詠珊愛將的李志倫早前被解僱。

阿文料TVB日後所拍節目會更赤裸地唱好內地。

欲收拾個人物品遭拒

化名受訪的阿B及阿文均是90後，畢業後加入無綫電視做長工。綜藝科導演阿B說，不少同事心底支持反送中運動，卻為了生計而選擇沉默，血氣方剛的他感到鬱悶，「8月5號大罷工之前，內部都有通知話千祈唔可以罷工，我知我哋好難罷工，所以就諗有咩方法做吓試吓」。

翌日凌晨，阿B與製作部的阿文到6樓綜藝科的後樓梯貼起連儂牆，延伸到8樓藝員組。沒過多久，保安撲至，狠狠撕走兩人的心血，阿B說：「我都唔知有幾多同事睇到呢幅牆，但拆得咁快係幾意外，之後後樓梯就長期有保安企喺度。」其後兩個多星期，二人如常工作，以為公司不會秋後算賬；其實是時辰未到，8月23日，他們與其餘十多人收到電話通知，即日被辭退。

「3點幾收到電話，嗰時監製都未知咩事，到6點幾我先聽到話，係保安部同人事部決定、冇人challenge到、呢個決定唔係簡單呀咁。」直至聽聞那些曾上載員工證、帶文宣物品及頭盔回公司的同事也遭殃，阿B及阿文才聯想到自己的「死因」。阿B承認曾在社交平台發表不少反送中言論，又曾大罵警方記者會似做騷，「但都係我私人生活一部份，公司冇權管我哋」。4日後，他們欲返無綫執拾個人物品，卻被拒諸大閘外，要靠同事幫忙，再在同事眾目睽睽下，簽收離職支票。

指自我審查勁過傘運時

阿文說，雖明知無綫親中，「但係整連儂牆都唔係激進行為吖，點解對咁小嘅事都要趕盡殺絕﹖你係會製作新聞嘅，唔係應該容許有不同意見發表咩﹖作為咁大間電視台，係好冇道理」。他指，無綫五年前佔中時期爆發新聞部自我審查風波，五年後白色恐怖更嚴重，也反映公司沒有大企業應有的包容與器量。

除了他們，無綫助理總經理余詠珊愛將、劇集《機動部隊2019》監製李志倫上周也被解僱，外界盛傳與他曾把「黑白是良知」五隻大字貼在辦公室玻璃有關。阿B及阿文認為，大清算過後，無綫再拍宣傳內地、唱好大陸的節目，員工縱再多不滿也只能繼續啞忍，「一直以嚟，都不時拍宣傳解放軍呀、大灣區呀等等嘅內容，但都會包裝一下，我諗之後都唔使啦，直接hard sell算數」。

相關新聞：大埔墟站群警暴打 少年爆頭浴血

上一則
上一則
土、何、油19中學明築「勇氣之牆」

下一則
下一則
新聞部貼memo 短約助導「送中」後「壽終正寢」

青馬橋狂查車 市民：港人唔係恐怖分子
大埔墟站群警暴打 少年爆頭浴血
不准接送機 有登機證照查機場無理大趕客 首執行禁制令警拉人
旺角怒火街頭 速龍追捕拘兩人
《立場》記者遇襲 警視而不見
彌敦道清場 警向記者噴椒
10變7之謎 8.31太子站傷者消防未計油麻地3人
市民反港鐵 德福齋睇唔買
百人下午連城靜坐 晚上新城市聚集
聯署宣言向美領館遞今中環集會遊行 促美推人權法
爭取國際共鳴助推動法案
美國防部長促京勿武力對港
華駐美大使：沒一國就沒兩制
晤三局長 警屬促設「監師會」
首輪1.6萬人參與 星期五再罷課學生譴責何君堯牽頭組織滋擾
學生繫白絲 校長諷搞喪事
土、何、油19中學明築「勇氣之牆」
新聞部貼memo短約助導「送中」後「壽終正寢」
譚小環食店遭搗亂淋紅油
余黎青萍︰警不會無端施暴
陳弘毅：未符條件用《緊急法》
涂謹申駁謝偉俊「反修例非小事」
反自動當選運動 三人退出免撞區
日民間組織新宿遊行撐港人
控方指車cam錄商討犯案涉圖毀輕鐵 青年不准保釋
辯方︰車cam未能辨認被告身份
登記陪審員須五條件 不能主動申請
燒國旗案 技術員申保釋被拒
團體譴責警方暴力對待兒童
台拒難民法 專家：免挑釁北京
衝衝子可往有難民機制國家
警亂棍毆少女東涌清場專捉年輕人

炒咗咪仲好, 人工又奀公司又廢

根本就無人睇
原來選埋港姐

「緊急」十八區中學人鏈聽朝要人 入嚟睇下有冇你舊校